{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§hakse tihti tsirkuses."},{"text":"Minu nina on v√§ga pikk ja abivalmis."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Nurrutan siis, kui olen √µnnelik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Ma joon piima."},{"text":"Mulle meeldib p√§ikselistes kohtades uinak teha."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Vadistan ja vuntsin. Mulle meeldib tiikides ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Koorun munast."},{"text":"Olen linnuliik."},{"text":"S√∂√∂n taimi ja putukaid."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Konn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu triibud on unikaalsed iga√ºhele meist."},{"text":"Olen seotud hobustega."},{"text":"S√∂√∂n enamasti rohtu."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Olen tuntud oma pika kaela ja laikude poolest. Ma s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µige pikem imetaja."},{"text":"S√∂√∂n enamasti akaatsia lehti."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja kannan oma last kotis. Mind leitakse Austraaliast. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen marupiaal."},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."},{"text":"S√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Platypus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mul on kest seljas ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"S√∂√∂n salatit ja muid taimi."},{"text":"Minu kest on minu kodu."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Olen mustvalge kasukaga suur karu ja s√∂√∂n bambust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Hiinast."},{"text":"Olen eluslooduse kaitse s√ºmbol."},{"text":"Bambus moodustab 99% minu toitumisest."}],"options":[{"label":"Polaarkaru","isCorrect":false},{"label":"Panda","isCorrect":true},{"label":"Grizzly Bear","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Olen lind, kes ei saa lennata. Elan v√§ga k√ºlmas kohas ja vadistan maal.","hints":[{"text":"Mulle meeldib ookeanis ujuda."},{"text":"S√∂√∂n kala."},{"text":"Elan Antarktikas."}],"options":[{"label":"Jaanalind","isCorrect":false},{"label":"Penguin","isCorrect":true},{"label":"Kotkas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Olen v√µimsa ampsuga roomaja. Elan j√µgedes ja soodes ning mul on palju hambaid.","hints":[{"text":"Suudan hinge kinni hoida kaua."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikese k√§es peesitada."},{"text":"Asendan kadunud hambad kogu elu jooksul."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Krokodill","isCorrect":true},{"label":"Iguaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on valge ja k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Minu sees m√§ngimiseks on vaja sooja mantlit."},{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada lumememme."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Muda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja olen v√§rve t√§is. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ilus kaar taevas."},{"text":"Ma paistan, kui p√§ikesevalgus paistab l√§bi vihmapiiskade."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."}],"options":[{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilved","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Ma kolisen ja v√§lgutan ning v√µin tormi ajal hirmus olla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen ere s√§de taevas."},{"text":"Sa kuuled k√µva poomi p√§rast minu ilmumist."},{"text":"Ô∏è Mulle j√§rgneb tihti √§ike."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma olen taevas suur ja pundunud asi, vahel valge, vahel hall. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu kohevad lambad."},{"text":"Olen tehtud pisikestest veepiiskadest v√µi j√§√§kristallidest."},{"text":"Ô∏è V√µin tuua vihma v√µi p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen soe ja s√§rav ning panen taimed kasvama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hiiglaslik staar."},{"text":"‚ñ´ Annan √§ra valguse ja kuumuse."},{"text":"Sa vajad p√§ikesekaitsevahendit, et kaitsta end minu eest."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Ma olen √µhk, mis liigub. V√µin olla √µrn v√µi tugev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin panna lehed tantsima."},{"text":"Mul on vaja, et lendaksin lohega."},{"text":"Vahel v√µin su m√ºtsi maha puhuda."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Ma olen k√ºlmunud vihm. V√µin olla v√§ikesed kivikesed v√µi suured j√§√§t√ºkid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n."},{"text":"Ô∏è Kukun tihti √§ikese ajal."},{"text":"Kaitse oma pead, kui ma kukun"}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen v√§ga tugeva tuulega keerlev torm. Moodustan sooja ookeanivee kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keskel 'silm'."},{"text":"Ehitised peavad olema tugevad, et mind √ºle elada."},{"text":"Ma p√µhjustan maale j√µudes palju kahju."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen m√µ√µdupuu, kui kuum v√µi k√ºlm miski on. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu leidmiseks v√µid kasutada termomeetrit."},{"text":"‚ñ´ Ma √ºtlen teile, kas teil on vaja mantlit v√µi ujumistrikood."},{"text":"Mind saab m√µ√µta kraadides Celsius v√µi Fahrenheit."}],"options":[{"label":"Niiskus","isCorrect":false},{"label":"Temperatuur","isCorrect":true},{"label":"√ïhur√µhk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen atmosf√§√§ri seisukord kindlal ajal ja kohas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meteoroloogid uurivad mind."},{"text":"‚òÄÔ∏è V√µin olla p√§ikseline, vihmane, tuuline v√µi lumine."},{"text":"Ma olen see, mida sa enne oma p√§eva planeerimist kontrollid."}],"options":[{"label":"Kliima","isCorrect":false},{"label":"Ilm","isCorrect":true},{"label":"Hooaeg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}